Wi-Fi用家資料傳內地政府

Wi-Fi用家資料傳內地政府

高鐵西九站設有免費Wi-Fi。

【本報訊】高鐵動感號設免費Wi-Fi，服務供應商為總部於廣州的京信通信。《蘋果》發現營辦商在個人資料收集聲明提到，資料可被轉讓、披露予港府及「中華人民共和國政府機構及其認可機構」就防止罪案或偵破罪案作調查。香港資訊科技商會榮譽會長方保僑稱，市民若擔心被收集資料，可改用漫遊或Wi-Fi蛋。

相關新聞：市民心聲

須持實名登記電話號碼

記者昨在西九站試用免費Wi-Fi，發現服務商在免責聲明與條款及細則提到，在中華人民共和國內地範圍只會向擁有經內地實名制登記電話號碼或微信戶口的乘客提供免費Wi-Fi，並收集用戶個人資料，相關資料不會經過港鐵，直接由京信通信收集。惟一地兩檢條例現已生效，車站內地口岸區以至列車車廂均已被納入內地範圍。

然而使用免費Wi-Fi時間有限制，一等座乘客在車廂可全程使用Wi-Fi；二等座乘客在香港段範圍只可用15分鐘、在內地段最多用30分鐘。以香港出發到廣州南最短車程班次計算，全程需47分鐘，故二等座乘客即使持內地實名制登記電話號碼或微信戶口，也無法用足全程。

港鐵發言人指西九站內免費Wi-Fi服務範圍包括車站內地口岸區，當列車位處香港段，電訊及互聯網服務會跟隨港鐵一貫無線上網服務的網絡設定，即進入內地段前，乘客連上港鐵免費Wi-Fi後，瀏覽網站未受內地限制，惟進入內地段後須符合內地法規。

另外，港鐵網站買高鐵車票的收集個人資料聲明條款，亦列明「閣下所提供的乘車人個人資料將會轉移至香港境外……內地鐵路運營商會根據中華人民共和國法律使用及披露閣下的個人資料，而其保障程度可能與香港個人資料私隱法律之下不同」。

■記者張文鈴

上一則
上一則
往潮汕高鐵到深圳要掉頭 耽誤19至26分鐘 時速不足150公里 慢過動車

下一則
下一則
深圳北直擊 排隊買飛10分鐘到手

市民心聲
往潮汕高鐵到深圳要掉頭 耽誤19至26分鐘 時速不足150公里 慢過動車
深圳北直擊 排隊買飛10分鐘到手
收費搶票App湧現
威脅公共安全可被拒上車
廣州車票僅售一半高鐵賣飛七宗罪

從來唔用當地wifi

因為工作需要 有全球無限流量

US Navy

Navy巴